[中小學罷工罷課建議] 開學日真三罷，麻煩教唔教育界都入黎

麻煩教唔教育界都入黎，因為要各行業各人類互相配合先成到事！

我係一個中學老師，眼見前線勇武手足包括我地d學生一個又一個咁送頭，死既死爆眼既爆眼....T.T 講真，點解一個個咁送頭姐？就係見唔到其他方法嘛！

真三罷，係我地現時唯一既出路，亦係保護前線手足學生既方法！
真三罷之中，往往卡住喺教育界罷唔到課罷唔到工，作為教育界一員，真係唔想拖後腿，但都見到當中既困難，所以求求全球人類幫幫手一齊推一推！

之但係，我確實明白教師同工既憂慮，罷工對教師黎講係特別困難，因為有個心理包袱叫照顧責任，同時又驚校方，又驚參與同事少！所以建議行動裡提到想其他行業/教徒等人類幫幫手補位，或者先幫手製造d有利條件

---------------------
目的及願景
教師罷工：1 參與三罷，癱瘓社會運作一段時間，比政府壓力；2 教師罷工逼使家長留家負返照顧年幼責任 (同時亦都鼓勵家長罷工 )； 3教師可參與其他崗位既支援, 包括前線救仔等； 4 今次搞得成，教師以後對抗職場/社會不公義既議價能力提高

學生罷課：表態，比政府壓力
---------------------
教協式罷課不罷教既限制

i 此做法執行難度一定較罷工高，在罷課日老師要返學校直接面對校方與同事，校方表明反對唔肯配合，派人過黎睇你堂咁你點？同事唔方便表明罷工，大可請病假。所以罷課不罷教既做法其實都增加與校方及同事既衝突；

ii 當你唔教書一日，你入班房對住學生唔講書/同學生討論，其實都係返緊工，第二日你埋又要追返教學進度，根本就只做到表態，影響唔到社會運作

---------------------
建議行動重點：(以下為先後次序) (*為最理想發生既特殊情況)
(1) 教徒聯署／在教會發起公投／其他行動，逼使教會(辦學團體) 決定自行停課
(2）家長決定參與罷工，兼負返照顧責任，參與聯署，個別公開出請假信給學校，講明將會唔返
(3) 教師：只要罷課學生夠數量 ( 全班一半或以上 / 全校三份一 / 全港三份一？ )，教育意義就失效，教師罷工就會有較大正當性，教師們宣佈罷工 (或選擇教協式罷課不罷教 ) / 教協宣佈罷工
(4) 三罷日：教會 /議辦 /社福界 /民間團體 / 業主立案法團 等開放地方，成為親子罷工罷課集會點，1. 讓想參與罷工集會既家長可以帶同子女參與，又可以計入罷工統計裡 2. 有弟兄姊妹/社工/議助/家長/教師義工一對多咁樣照顧年幼小孩，讓想上前線或罷唔到工既家長放心走
*(5) 如果公共運輸系統宣布了大罷工，加埋宣布左有各區集會：大可以話基於安全理由而罷工罷課停學，e張牌大_晒！

[題外話：其實唔應該各自罷, 各行各業互相補位, 有先有後咁部署, 先夠力！有d行業帶頭罷先，能夠為其他行業製造有利條件，帶動其他較難罷工既行業去罷。公共運輸、航空、漕運應該要罷先啦！]

-------------------
btw 如果學生堅持行使《兒童權利公約》中保障既表達意見及參與集會既權利，鬧情緒唔肯返學，家長勸極都勸唔到個仔女返學 (唔係家長唔比學生返呀下，否則有刑責的)，學校就要介入，家訪係其中一個方法。如果人數夠多的話，學校邊有足夠人手做得切？如果罷夠七日以上，學校就要上報教育局開case介入，派社工家訪之類。都係果句，一時間人數眾多的話，教育局做得幾多？

同意既幫幫手推推，謝謝！
FIGHT FOR FREEDOM !!!!! SAVE WITH HONG KONG!!!!!

推！
呢個就真係高質帖！

———

團結一致 穩定軍心 係唯一出路！
[size=4][gold]欣賞大家喺重要關頭都不割蓆！不分化！核爆都不割！[gold][size=5]

手足係唔會再問割唔割 支唔支持！
黎到今時今日 死左幾個手足都仲問？

機場安全區文宣 不捉鬼 只接機 不阻飛！

721 811

樓主介唔介意貼一貼教師證明＋連登名先
以我所知全行都有共識：我地無辦法主動罷
要由下而上／由上而下等我地配合
好多同工都等緊學生自發／教協搞罷課集會

我唔係話懷疑你係鬼，但你知唔知講得出同工罷，最後如果唔成功
有幾多老師會受壓力？係受整個社會既反對派壓力
希望你再諗多d
或者817出左來再睇下教協點啦好嘛

責任上只要有一個學生返，我地都要返

無問題!

夠未？

唔該
不過同樓上電燈俠講既一樣
就係因為責任上，我地先無得做主動
612我校學生會都搞過，最後當然係好多上位者、家長說三道四收晒皮

見你咁有心更加想一齊諗多d
我地已經被講成香港online最廢職業，如果主動搞但fail
我地會成為全反對派先割蓆分化既對象

所以逼使到學校宣布停課就最好
要家長學生預先公開出信請假，
當學校有大數量學生罷課，學校就要開會處理
加埋有風醞釀緊教師罷工
再加埋同時間地教徒比壓力自身教會(辦學團體)停課,
例如教會唔回應就停十一奉獻
其實學校宣布停課係有理由的，
有示威活動+有警察, 就有安全問題。

btw, 一個學生返我地都要返
呢個其實本身都係有問題
有時覺得教育界、教師同工真係揹得過量責任係身
教師點解唔可以罷工，比返個照顧責任家長？
醫護都罷工啦
結果面對社會不公義、職場不公義，教育界特別唔敢行前
老師淨係挨打，無得還拖，工人尊嚴都無，悲劇埋咁黎囉

然後，我地點樣教學生不平則鳴？
(sorry, 其實我乘機推post)

教左一班連工都唔敢罷嘅和理非出黎

自推一下

時代革命第二波--經濟上打敗親共財團

真香港人在2019年6月開始的大時代付出了大量傷痛、血汗和生命代價，令自由世界的人民領略到真香港人對抗中共港共的不公義的無比勇敢與極高智慧，全世界都肯定真香港人是最偉大的民族之一。中共的卑劣手段及與民為敵惡魔本性令真香港人更堅定雙普選及民族自決才是未來的出路。

因此我們應該進入下一波時代革命：在經濟上趕走親共財團與用貪腐養大的中聯辦（至少要他們減血九成），這些官商勾結財團是會牢牢掌握佢地嘅不公義制度。我們應該建立抗共經濟，區別於親共財團，我們要通過與歐美的聯繫說服歐美（包括香港人權法等等方式）制裁香港的親共財團的出口及其他經濟活動，同時保持讓真香港人的抗共經濟保持免稅、免制裁優惠。

我們絕對可以在這個全球經濟轉型時創造奇蹟，理由如下：

1.香港人的經濟活力、專業精神、全球網絡非常適合industry 4.0及因中美貿易戰需重建的供應鏈，我們可以建立flexible workshop同技術為本製造靈活的訂單；

2. 香港在90年代有大量的工業技術人才，我們可以利用網絡聯繫重啟他們的技術talent (例如在連登中發表「職得做xxx的入黎」，我們可以製造出比淘寶優質的產品，真香港人現正開始大量參與使用及研發人工智能可以擴展我們的生產能力千倍或萬倍，因此我們可以製造出與淘寶一樣versatile 豐富多彩的產品系列

3. 有足夠的香港及海外資金願意投資香港的抗共經濟，尤其是建立的人網絡為產品增值，industry 4.0的產品可以由全球供應鏈合作而成，真香港人正是適合在其中扮演agents；

4. 抗共經濟可以在香港本土迅速成長，我們可以借助文宣的經驗說服香港人大量購買使用抗共經濟的產品；

5.可以考慮用非牟利捐款形式開始智囊及商會，團結越多人越成功，協調logistics 也是真香港人能夠做得最好的。商會也要分辨是否有親中商人混入真香港人經濟圈；

6.真香港人投入新經濟一定會得到全世界的支持，因為industry 4.0正是需要真香港人的特質作為領頭羊，而不是中共貪腐結構下的工業人。不可否認，中國的industry 4.0是相當領先，但他們搞的并非歐美期望的將部分workshop留在歐美(global players,regional segmentation)，真香港人就可以做得到

7. 要達到經濟獨立并最終令中共給予真香港人雙普選，我們仍然要間中用抗爭用選票打低親中建制，但請真香港人be water，盡量不要流血或被捕。

本人上述建議只是拋磚引玉，請更多專家們為抗共自主經濟出謀劃策。

光復香港時代革命

幫推！

S巴好耐無見
多謝

push

pish
有保留都講幾句丫
真係唔想做香城online最廢職業

推
----------

請減少使用“勇武” “和理非”等標籤直接指代人
大家都係手足，用呢啲形容行為嘅字眼去指代群體好易起分化作用

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

----分享-----
[心理戰] 唔好再講和理非 唔好再講勇武

請不要說推，說
721 811
818我會上街
不分化 不割蓆
唔做捉鬼敢死隊
我會一生罷買國貨 直至支爆

我唔認同囉，咁暴力
你點對得住你d學生

罷定唔罷
【真係攬炒咩】升級大三罷，九月百萬炒

英雄所見略同！
一家人齊齊整整喺屋企大三罷

罷定唔罷
【真係攬炒咩】升級大三罷，九月百萬炒

支爆嘞支爆嘞

罷定唔罷
【真係攬炒咩】升級大三罷，九月百萬炒

第三隻眼

好痛

唔想再有血案 求下大家
用盡所有力氣推持續罷工
真正實行有效有用嘅罷工
全世界放低份工保護義士
忍一時之痛 重奪主權

好攰
政府搞到我無力返工

tg dm一下🙇🏻‍♀️ @gatacat
8.17過左 教協無打算帶頭罷
就算帶左頭都無用
無老師敢罷 驚辦學團體秋後
9.2近了 想聽下你意見